雞，真係家禽之霸

有無人鍾意食雞去到一個返唔到轉頭既地步？
鍾意食既人自然會明，
一隻雞落係十個唔同廚師既手中，
就會衍生出十種唔同既做法。
雞，唔似得豬，牛，羊，
佢地多數既做法都係獨孤一味，
而且各自有唔同既缺點。
就同揀女一樣。
牛，多數都係煎牛排，燒牛肉，熱氣而性毒。
如一個偽ABC，雖然貴氣，但難以時常食用。
豬，雖然較為多元化，但都難登大雅之堂。
好似大陸妹，雖然身材正又肯玩，但始終有文化之別。
羊，可供選擇少，而且好多人接受唔到佢既騷味。
如同一個性格公主既港女，唔係人人伺候得起。

反觀雞就可以將以上全部秒殺，
雞唔單止多元化，蒸，煮，炒，焗，燉，炸，煎，釀，
無論南北菜系，中西餐廳，
雞往往都係主菜入面最閃亮的星。
猶如一個任勞任怨，千變萬化，
入得廚房，出得天堂既賢良老婆。
蒸白切雞滑，煎雞腿肉香，煮雞煲刺激，
炸雞脆，焗雞嫩而多汁，燉雞湯滋補。

雞，無愧係家禽之霸。

（各位巴絲，其實我都係想乞下，有無好食既雞推介 ）你比個地方，我去食再出專業雞評！

KFC

港女係羊？
都是雞！

唔好咁樣話啲雞

無乜誠意啵

港女，真係家禽之霸

大陸走地雞 真心正

香港邊度有得食

好雞真係要返大陸先食到

觀塘開左檔叫清遠雞
係堅走地雞
皮爽肉滑
好食

無 要返深圳買

生叮雞

巴打d比喻

係咪叫鳳翔清遠雞？等我去試下

雞的確是好撚正

有無推介

同意 雞真係好好食
豬好食 但有時食到太濃既豬肉味會有d騷 覺得好臭
唔食牛羊 一股味
魚腥 唔食
雞係無敵

旺角建興大把雞食

你又誇左啲 乜都唔食

正評俾d比喻

廣東人.jpg

呢篇野有做潮文既潛質

雞最好食都係白切，其他都係垃圾

元朗開左間堪江雞 唔知好唔好食呢
btw 東江雞正

認同白切好食 但其他都好好食

雞最撚勁係有雞蛋 雞蛋先係最撚屈機

但豬牛羊都唔係家禽嚟喎

窯燒雞
不過淨係喺大陸食過 香港未見過

邊到？

呢個正 不過唔知邊度有得食
仲有乞衣雞

已經好少見到咁有質感既潮文，好有感覺

豬牛羊係家畜唔係家禽

原本諗住讚成 以為比緊啲鴨鵝 點知係其他肉 淨係牛都收雞皮啦
啲人話有潮文feel，我覺得有想做潮文feel多啲 尷尬造作

講到靚雞 一定係呢到

喺舊b附近 叫芳姐

家禽唔比鴨鵝乳鴿，走去打豬牛羊

利申 柒左

阿媽你都識上連登嘅

家禽係我柒左
可唔可以推薦番啲食正雞地方

有名你叫五德之禽

Jollibee啲雞真係正

以前都係講求三從四德
原來做雞仲勁啲

有
gym撚日日食雞柳
食到燥狂症

PUBG

只有亞洲人 特別廣東人可以做雞做到出神入化
鬼佬整簡直係對雞極不尊重 去過英國食雞 乜部位都比班白皮豬整到勁揪撚乾 又唔嫩 難食到震

公雞同母雞既味道 咬口都有好大分別

去貴州鍾意食佢哋啲「辣子雞」 好似係用 新鮮土雞 整嘅

大雞大

toridama/yardbird 燒鳥
cafe causette/grand cafe 海南雞飯
潮江春 川椒雞
鮮入圍煮 花膠雞湯
四季文昌 椰子雞煲
太爺雞
neighbourhood鹽焗雞
乞兒雞 鼎爺
大班樓 十八味雞
uwe 聖誕火雞
宮崎雞肉釜飯 fumi
唐閣 片皮雞

醉雞就真係比唔上喺上海食個啲 米芝蓮滬菜都唔得
親子丼試過好多都好普通 拍唔住日本十分一
西餐方面 甚少食到雞 所以冇乜貨
都係中國人做雞特別多方法

大圍漢年鹽焗雞，有些少貴不過好好食

羅湖城

潮文誕生！

靚雞係唔需要咁多花臣 白切先食到精髓

煮雞煲刺激

係，英國人整啲雞，火雞同豬鞋到
雞只能煮到岩岩好，一煮過頭就鞋
佢地特別鐘意焗，焗到老然後倒一大堆肉汁上去

最衰食得雞多成人比日笑會大波

利申 一星期食7日雞

最衰食得雞多成日比人笑會大波

利申 一星期食7日雞

白切加唔同汁好正
但係炸，燒，煎可以玩埋塊雞皮

雞肉真係最撚好食

阿媽新年係鄉下帶左幾隻冰鮮雞

但都好撚好味

雞魚

風沙雞 夠騷夠脆
泰國啲海南雞飯

仲有佢地生出來既蛋都係屈機

食完走地雞再叫隻雞

好簡單
我老母叫我做雞蟲
就知我有幾鍾意食雞

我餐餐食雞都ok,雞咁多煮法真係一流

同意樓主

大陸d 雞特別有雞味

見證新潮文誔生

反觀雞就可以將以上全部秒殺，
雞唔單止多元化，蒸，煮，炒，焗，燉，炸，煎，釀，
無論南北菜系，中西餐廳，
雞往往都係主菜入面最閃亮的星。
猶如一個任勞任怨，千變萬化，
入得廚房，出得天堂既賢良老婆。
希望樓主老婆會係好似雞咁

希望大家老婆都係雞

逐間去試

灣仔薔紅餐廳嘅燒春雞

係呀
所以未做左你老law

用雞煲既湯真係食過返唔到轉頭

樓主力㗎嚟?

潮文見證

是咁的

有無人鍾意食雞去到一個返唔到轉頭既地步？
鍾意食既人自然會明，
一隻雞落係十個唔同廚師既手中，
就會衍生出十種唔同既做法。
雞，唔似得豬，牛，羊，
佢地多數既做法都係獨孤一味，
而且各自有唔同既缺點。
就同揀女一樣。
牛，多數都係煎牛排，燒牛肉，熱氣而性毒。
如一個偽ABC，雖然貴氣，但難以時常食用。
豬，雖然較為多元化，但都難登大雅之堂。
好似大陸妹，雖然身材正又肯玩，但始終有文化之別。
羊，可供選擇少，而且好多人接受唔到佢既騷味。
如同一個性格公主既港女，唔係人人伺候得起。

反觀雞就可以將以上全部秒殺，
雞唔單止多元化，蒸，煮，炒，焗，燉，炸，煎，釀，
無論南北菜系，中西餐廳，
雞往往都係主菜入面最閃亮的星。
猶如一個任勞任怨，千變萬化，
入得廚房，出得天堂既賢良老婆。
蒸白切雞滑，煎雞腿肉香，煮雞煲刺激，
炸雞脆，焗雞嫩而多汁，燉雞湯滋補。

雞，無愧係家禽之霸。

以一句疑問句作為開首，吸引人嘅眼目，再以一句形容雞既總結呼應主題，果然係一篇好潮文

自己喺大陸間屋個花園養過，見識到咩係走地，咩係供港食用繁殖化嘅雞嘅差距

沖雞屎係滿煩啲，但煮出嚟嘅雞煲，燉出嚟嘅雞湯鮮味真係唔同等級，啲雞蛋又係一流，聽講大陸部份地區鍾意收中藥渣做廉價飼料，甚少喂成本高昂嘅穀種，自己喂嘅又唔怕食化學飼料同激素，靚雞真係回味無窮

對雞肉敏感 想食都唔可以無節制咁食
留名先

香辣炸雞可否比喻鬼妹
夠辣夠脆

我吃了雞 I eated chicken

唔係話撐中國 但係果度食過一次走地雞 睇住佢捉睇住佢斬 d肉質同雞味真係唔講得笑

祖樂比, 啲炸雞好食過KFC

所以港女跟本唔配用雞嚟形容
侮辱咗啲雞

品香樓啲風沙雞正

kfc

豬、牛係家禽
點解唔用其他家禽比

LM

都算係每家每戶既主食，雞翼雞扒蒸雞

做乜9

上廣州食過一次白切雞你會真正知道乜嘢係雞味

樓主介唔介意食cheap野
長沙灣街市熟食中心有間任食雞煲 好撚平既
但佢啲辣炸雞我覺得好撚好食
唔知係咪味精 個口食慣垃圾唔係好食得出
有次同班fd去食仲可以加雞唔洗錢
但而家唔知有無

諗起都覺得熱氣

雞性價比世界第一
無佢都唔知點變大隻

炸子雞係咪雞肉料理既顛峰